何君堯：為何要與白衣人割蓆？

有網民計劃周末發起光復元朗行動，立法會議員何君堯呼籲，所有市民無論身穿甚麼顏色衣服，都不應訴諸暴力，強調任何人士犯法都要受到法律制裁。

何君堯出席本台節目「視點31」錄影後接受記者訪問，被問到會否與「白衣人」割蓆，他反問為何要與穿白衣的人割蓆，重申任何人犯法，都不應姑息。

至於會否向元朗鄉民呼籲，周末不要與發起光復行動的市民發生衝突，何君堯說，不介意呼籲，強調如果香港要尋求出路，應全部暫停所有遊行及和平示威，香港便有時間喘息。

何君堯說，他在新界並非很有影響力，但都會呼籲所有人，包括新界村民要冷靜，又建議民主派不要煽動市民訴諸暴力。

何君堯離開港台電視大廈時，一班市民在門口守候，有人向他掟鞋及指罵，何君堯呼籲冷靜，又邀請大家下月4日出席集會傾談。

有市民質問他，有無申請美國國籍，他否認，又說很多網上傳言都是假，重申沒有外國居留權，至於會否譴責當日元朗站打人的「白衣人」，何君堯說，會一視同仁譴責，包括在西環衝擊的暴徒。

十八鄉連儂牆準備上線啦!

「沒有外國居留權」，係申請緊？

即係有你份